[
  {
    "id": 1,
    "question": "Flutterda `BuildContext` nima vazifani bajaradi?",
    "variant": ["Statega kirish", "Theme yaratish", "Widget ichida Navigator chaqirish", "Fayl o‘qish"],
    "correct answer": "Statega kirish",
    "infoLink": "https://docs.flutter.dev/ui/layout/build"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Dartda `Zone` lar nima uchun ishlatiladi?",
    "variant": ["Asinxron kodni boshqarish", "Set yaratish", "State management", "Theme o'zgartirish"],
    "correct answer": "Asinxron kodni boshqarish",
    "infoLink": "https://api.dart.dev/stable/dart-async/Zone-class.html"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "`InheritedWidget` ning asosiy roli nima?",
    "variant": ["Malumotlarni kerakli Widgetga yetkazish", "Layout yaratish", "API chaqirish", "Animation qilish"],
    "correct answer": "Malumotlarni kerakli Widgetga yetkazish",
    "infoLink": "https://docs.flutter.dev/ui/development/data-and-backend/state-mgmt/simple"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Flutterda `Keys` nima uchun ishlatiladi?",
    "variant": ["Widgetlarni aniqlash", "Theme yaratish", "Navigator uchun", "List yaratish"],
    "correct answer": "Widgetlarni aniqlash",
    "infoLink": "https://docs.flutter.dev/ui/advanced/keys"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Dartda `Isolate` nima uchun ishlatiladi?",
    "variant": ["Parallel ishlash", "UI yaratish", "String manipulation", "Database query"],
    "correct answer": "Parallel ishlash",
    "infoLink": "https://dart.dev/guides/concurrency/isolates"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "TickerProvider` Flutterda nimaga kerak?",
    "variant": ["Flutterda animatsiyalarni boshqarishda kerakli interfeysdir", "Networking", "Storage", "List management"],
    "correct answer": "Flutterda animatsiyalarni boshqarishda kerak bo'ladigan bir interfeysdir",
    "infoLink": "https://api.flutter.dev/flutter/scheduler/TickerProvider-class.html"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Flutterda `RenderObject` qanday rol o‘ynaydi?",
    "variant": ["Ekranga chizish", "API chaqirish", "State saqlash", "Theme yaratish"],
    "correct answer": "Ekranga chizish",
    "infoLink": "https://docs.flutter.dev/resources/architectural-overview#rendering-layer"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Dartda `StreamTransformer` nima qiladi?",
    "variant": ["Stream datani o‘zgartiradi", "New Stream yaratadi", "Streamni to‘xtatadi", "Streamni delete qiladi"],
    "correct answer": "Stream datani o‘zgartiradi",
    "infoLink": "https://api.dart.dev/stable/dart-async/StreamTransformer-class.html"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Flutterda `Slivers` nimani anglatadi?",
    "variant": ["shifting ,scrollable kontent uchun ishlatiladigan kontentning bo'linmalari", "Widgets lifecycle", "State management", "Routing"],
    "correct answer": "shifting ,scrollable kontent uchun ishlatiladigan kontentning bo'linmalari",
    "infoLink": "https://docs.flutter.dev/ui/advanced/slivers"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "`Hot reload` va `Hot restart` orasidagi farq nima?",
    "variant": ["State saqlanadi yoki saqlanmaydi", "Memory clear bo'ladi", "Widget rebuild qilinadi", "Network reset"],
    "correct answer": "State saqlanadi yoki saqlanmaydi",
    "infoLink": "https://docs.flutter.dev/tools/hot-reload"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Flutterda `GlobalKey` bilan `LocalKey` orasidagi asosiy farq nima?",
    "variant": ["Scope", "Type", "State", "Animation"],
    "correct answer": "Scope",
    "infoLink": "https://api.flutter.dev/flutter/widgets/GlobalKey-class.html"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "`dart:ffi` paketi nimani qo‘llab-quvvatlaydi?",
    "variant": ["Native C interop", "File system", "Animation", "Stream management"],
    "correct answer": "Native C interop",
    "infoLink": "https://dart.dev/guides/libraries/c-interop"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Flutterda `RepaintBoundary` widgeti nima vazifani bajaradi?",
    "variant": ["Render optimizatsiya", "State management", "Networking", "Gesture control"],
    "correct answer": "Render optimizatsiya",
    "infoLink": "https://docs.flutter.dev/perf/rendering/ui-performance#repaintboundary"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "`Future.microtask()` qachon bajariladi?",
    "variant": ["Current event loop ichida", "Next event loop", "Timer orqali", "Isolate ichida"],
    "correct answer": "Current event loop ichida",
    "infoLink": "https://api.dart.dev/stable/dart-async/Future/microtask.html"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Flutterda `didUpdateWidget()` qachon chaqiriladi?",
    "variant": ["Widget configuration o'zgarsa", "Hot reload paytida", "App startida", "Navigator pushda"],
    "correct answer": "Widget configuration o'zgarsa",
    "infoLink": "https://api.flutter.dev/flutter/widgets/State/didUpdateWidget.html"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "`late final` o‘zgaruvchi nimani bildiradi?",
    "variant": ["Birinchi foydalanishda init bo‘ladi", "Null safe emas", "Har safar yangi qiymat oladi", "Immutable emas"],
    "correct answer": "Birinchi foydalanishda init bo‘ladi",
    "infoLink": "https://dart.dev/null-safety/understanding-null-safety#late-variables"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Flutterda `BuildOwner` ning vazifasi nima?",
    "variant": ["Element tree ni boshqarish", "Database management", "Theme creation", "Animation yaratish"],
    "correct answer": "Element tree ni boshqarish",
    "infoLink": "https://github.com/flutter/flutter/wiki/Flutter-Rendering-Tree"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Dartda `mixin` ning afzalligi nimada?",
    "variant": ["Ko‘p martalik foydalanish", "Memory optimization", "Type safety", "Network optimization"],
    "correct answer": "Ko‘p martalik foydalanish",
    "infoLink": "https://dart.dev/language/mixins"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Flutterda `Hero` widgetining asosiy vazifasi nima?",
    "variant": ["animatsion o‘tish (transition) effektlarini yaratish uchun ishlatiladi", "Sliver optimization", "ListView scroll", "Theme switching"],
    "correct answer": "animatsion o‘tish (transition) effektlarini yaratish uchun ishlatiladi,",
    "infoLink": "https://docs.flutter.dev/ui/animations/hero-animations"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "`State Restoration` Flutterda nimani anglatadi?",
    "variant": ["App holatini tiklash", "Network caching", "UI rendering", "Gesture handling"],
    "correct answer": "App holatini tiklash",
    "infoLink": "https://docs.flutter.dev/development/ui/interactive#state-restoration"
  }
]
